32歲子買樓結婚慈母畀首期兼供樓

排頭位的陳女士今早6時已到場，打算幫20多歲的兒子取表，希望申請啟朗苑單位。她表示，兒子從事地產生意，深明私人市場難以負擔，因計劃結婚，所以希望盡早置業，已儲足首期。

簡女士與兒子現時居於利東一個居屋單位，今早她亦替兒子取表，計劃以白表單身人士申請，心儀鄰近沙中線的啟朗苑，但即使只剩裕泰苑亦會考慮。她表示，32歲的兒子計劃結婚，希望有二人世界，故她希望幫兒子盡早置業：「首期同供樓都係我畀，有能力就幫。」她又指以現時樓價，年輕人難以負擔首期，購買單位後，可考慮與兒子交換住，讓他們居住現時的大單位。

葉先生現時一家三口租住紅磡一個唐樓單位，同樣心儀啟朗苑，認為位置方便，他表示業主看準樓價飆升而不斷加租，現時300多呎月租萬多港元。他今早索取申請表時慨嘆無奈，指希望政府可以幫助小市民，增加供應。

呀媽 我先係你個仔，當年抱錯左

以為私樓...原來係抽中居屋幫佢比

32歲人都儲唔到首期

三十零萬都拎唔出

仲要係FF抽得中

單身人士係得番其他家庭揀剩果四百個單位可以揀
想揀啟朗苑，係咪食懞左

已儲足首期又要老母俾
好心唔係大富大貴就咪撚叫老豆老母俾啦
留返買野食睇醫生好過

儲足首期係陳女士
比首期係簡女士

居屋都要代出？

兒子從事地產生意

搵唔到食既aa

乞食啦仆街仔.

出面買私樓果D慈母比2-300萬

呢D居屋得2-30萬

首期又無, 供樓都要阿媽比
我就唔係好信條地產狗無錢

隻地產狗冇錢仲學咩人結婚呀，
屌佢老母，正仆街杏家剷。

咁大個人好唔好意思

俾30萬

其實以居屋白表嘅入息及資產上限計
有幾多人真係負擔得起?

住東頭邨屈晒機

二三百萬 2人家庭5萬7上限點負擔唔起

地產係陳女士個仔
簡女士個仔先係要幫佢俾首期加供樓